呢幾日係咁聽到d泛民問咩係本土派

大家對本土派有咩定義呢

睇返14雨傘後期到本民前出現呢兩年
就會對比到本土派同泛民有咩分別
個時最主要係個中心思想係身份認同同對支那仔ge睇法

不過今時今日個本土思潮勁左
的確好難完全定義咩係本土派
我個人覺得係指本民前/ 民族黨派別ge朋友就係本土派

我就好簡單，支持港中區隔
唔會同勇武割席
以香港人優先
唔會支持大中華

身份認同嘅問題

呢兩日聽泛民d節目講到掛住本土兩個字就贏

快必？

因為班泛狗輸晒咪發脾氣囉

仲有泛細良 啱啱老母聽緊

以香港人利益為本 香港人優先

聽左
好L唔順氣

sor 好似唔係細良 係細良隔離個肥西

我都估唔到李嘉達有第三

佢條廢閪永遠唔檢討下自己 之前鬧本土無賴唔道歉 前排又公開話幫手足着草

梗係啦
佢毛哥入唔到呀嘛

其實個肥西邊個嚟 真係唔識

你可以話李嘉達廢
但佢有10枝椿腳

擁抱香港民族身份

演變落去只會有親支Loyalist 同香港Patriots兩派，就算溫和泛民 都要認清呢個事實

係wo
如果佢收下把口，睇佢就圍屌人幾過癮

已經有隻快必打手負皮我

agree with you
最早有本土意識的政黨係佢兩個, 梁天琦陳浩天, 2016年添馬本土派集會

咁分法又好似太簡單
眾志同本民前被分為自決派同本土派一定有原因ge
同埋咁計的話咖喱飯同毛ee都係本土派

為咗國家集體利益，本地人應唔應該犧牲自己本地利益？

本土唔本土最大分野就係當本地利益同國家利益有衝突嘅時候企喺邊邊。

第二級嘅分野係，本地人需唔需要為國家利益做貢獻。

泰博

咖喱飯同毛ee都係大中華
同埋當初割光復行動，話示威者係恐怖分子

同埋本土派仲有個好重要ge重點係會勇武抗爭
呢樣野係好少組織會主動講出黎

我都估唔到胡志偉會輸比快必條肥閪啦

我唔覺得佢地真心支持勇武或者認同佢地做既野

個陣我支持堡主俾人話我on9

堡主

咁要兩睇wor
佢地係雨傘前已經提出港中區隔
如果單以割光復行動只可以話係割勇武/ 激進行動
但唔一定係大中華

今次當選嘅本土其實全部都已經獨獨地

Gray fan 一定唔係本土
乜撚嘢叫務實本土

我諗本土一定唔可以抗拒呢個主張掛

yesss
所以我覺得唔割都唔夠當作為本土派
而係要支持用勇武抗爭呢樣野

不過一提到勇武抗爭呢樣野都係陳雲熱狗提出黎
以前都會有人當佢地係本土派 但依夾完全冇

其實本土唔本土同勇武唔勇武係冇必然關係，本土派都可以行溫和路線，至於點解勇武派多數係本土主義者？

係因為國家利益同本地利益係一個相減嘅關係，起碼宜家睇唔到雙贏嘅情況，好多人都認為本地人終將畀人犧牲晒，所以好多本土主義者咪逼到要拼死反抗。

而非本土主義者，普遍係接受到本地利益可以因為國家集體利益而退讓，所以咪唔會逼到變成勇武派。

毛姨一定話自己係中國人，另一個唔熟，但佢係前民主黨

所以個用字要好小心同清晰
本土思潮=/=身份認同=/=本土派
三者外界未必分得清但唔同

記得以前上莊個陣搞果個論壇有新民主同盟同社民連
佢地會為全民退保比唔比新移民嘈

大家咁話
四年前 俾人笑痴人說夢

本土意識同民族意識好似又有少少距離
我哋心目中嘅「本土派」應該係傾向民族意識

香港嘅民族思潮光譜我係咁睇

香港民族-本土意識-「務實」本土-虛擬中國-大中華膠-支那人

大眾係白痴，以為佢哋係本土派

而家嘅泛民應該仲係介乎所謂「務實/溫和本土」同虛擬中國之間

你又分化
泰博根本就係正宗本土派

應該話最盡係

泰博係民主派

泰博既本土亦有民主精神